新西蘭南部吸1萬移民 280萬元有三房連花園大屋

14:34 2017/06/07

位於新西蘭最南端的南地大區（Southland）推出新政策冀望吸引技術勞工及優才等移居當地，或會成為香港人繼歐、美、澳之外，移民地點新選擇。

南地大區屬新西蘭最南端的區域，該區政府於2015年推出「南地大區發展策略」，期望至2025年前吸引1萬名人口移居當地，為當地提供社區經濟新動力。

吸引移民到訪最重要的是工作機會，發展策略訂明會幫助20至30歲人士在當地生活落地生根，且商會聯同學校為留學生安排實習計劃。當地媒體stuff報道指出，南地企業急切需要吸引優才願意留在當地工作。

南地人口現約9.8萬人，地廣人稀，急切需要移民新血。負責發展策略的官員指出，當地面對人口流失，加上10年來預計有多5000人退休，必須急謀對策。

吸引1萬人口的目標為兩年前設定，包括吸引新西蘭其他地區的居民移居，以及海外移民。據介紹，當地最吸引的因素為樓價低廉，「50萬紐元（約280萬港元）已可買到一間大屋！」

至於工作機會，除了農業、畜牧等業務，亦有商業、管理相關的職位。當地也是個旅遊熱點，以自然風光聞名，區內亦有兩個國家公園。

TOPick早前報道移居新西蘭的80後香港女生Roxie指出，當地移民門檻較澳洲低，但也是一個理想的移民選擇。她指，新西蘭南島的基督城較易，因之前有大地震又有水災，所有人都走了，嚴重缺乏人才，較易找工作，申請移民也會加分。而修車、通渠、水電、油漆、舖地磚等技術工種，很吃香。

她又指，在奧克蘭以外的地區平很多，如2小時車程外的Hamiltion，遠一點如Napier等，40至50萬紐元(約220萬至277萬港元)已有交易，還是三房一廳，連車房和花園的。

她指出，以技術移民身份移居新西蘭的門檻提高，除了有工作，年薪要達48,000紐元（約26萬港元 ) 以上。

不過，南地大區移民計劃暫時未有公布具體申請指引，要求或規條，有興趣的港人或要等一等候，亦可往新西蘭入境網站查詢當地的移民簽證要求。

Southland睇星星好靚

希望青山派唔好去Southland鍵國啦, 否則污染左

Curio Bay可以見到好多企鵝

紐西蘭好似幾近地震帶

環太平洋地震帶

基督城震得勁同密

奧克蘭都會震, 相對輕微

真係咁近見到？

年年都成堆游上海灘啦

仲可以見到南極光

退休係一流

LM

月薪要2萬幾先可以技術移民

地盤佬，車房佬一定有啦。

2萬幾但冇技術點移民

學技術囉

有手有腳

護士真係最快既途徑

嗰到都要280萬？